<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>DE on Scott Tao</title>
        <link>https://blog.iostao.com/categories/de/</link>
        <description>Recent content in DE on Scott Tao</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Thu, 09 Jan 2025 21:16:36 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.iostao.com/categories/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Neue Heraufforderungen im Leben in Deutschland</title>
        <link>https://blog.iostao.com/de/2025/neueherausforderungenimlebeninde/</link>
        <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 21:16:36 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://blog.iostao.com/de/2025/neueherausforderungenimlebeninde/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;leben-in-china-alles-ist-einfach&#34;&gt;Leben in China: Alles ist einfach
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Als ich in China lebte, war das Leben unglaublich praktisch und effizient. Es ist ganz normal, dass man innerhalb eines Tages eine Wohnung findet oder innerhalb von zwei bis drei Tagen einen Job sucht und  den Vertrag abschließt. Und wenn man krank sei, könnte man einfach direkt   zum Arzt gehen.
Alles ist schnell erledigt und funktionierte reibungslos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch als ich nach Deutschland zog, musste ich feststellen, dass das Leben hier in vielerlei Hinsicht viel langsamer und komplizierter ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Derzeit merkte ich schnell, dass hier vieles anders ist. Die Prozesses sind langsamer, und man muss viel Geduld mitbringen. Besonders zu Beginn war es schwierig, sich in der neuen Umgebung zurechtzufinden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine der größten Herausforderungen, die ich in Deutschland erlebte, war die Wohnungssuche. Der Wohnungsmarkt ist extrem angespannt. Es gibt kaum freie Wohnungen, und wenn doch, sind sie oft sehr teuer oder in schlechtem Zustand. Der Prozess, eine Wohnung zu finden, ist viel langwieriger als in China. Man muss nicht nur eine Bewerbung schreiben, sonder auch zahlreiche Dokumente wie Einkommensnachweise und eine Schufa-Auskunft vorlegen. Und dann kommt noch der langwierige Auswahlprozess, bei dem man oft Wochen auf eine Antworte warten muss.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Deutschland braucht man fast alle Dinge einen Termin zu vereinbaren. Ohne Termin kann man fast alles nicht machen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;jobsuche&#34;&gt;Jobsuche
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Auch die Jobsuche in Deutschland stellte sich als deutlich komplizierter heraus als in China. In Deutschland dauert der&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mein schlimmstes Erlebnis mit der Deutschen Bahn.</title>
        <link>https://blog.iostao.com/de/2025/schlimmstes_erlebnis/</link>
        <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 12:23:18 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://blog.iostao.com/de/2025/schlimmstes_erlebnis/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;ich-hasse-die-deutsche-bahn-wirklich&#34;&gt;Ich hasse die Deutsche Bahn wirklich.
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.iostao.com/de/2025/schlimmstes_erlebnis/001.jpg&#34;
	width=&#34;2100&#34;
	height=&#34;690&#34;
	srcset=&#34;https://blog.iostao.com/de/2025/schlimmstes_erlebnis/001_hu14857013688251235329.jpg 480w, https://blog.iostao.com/de/2025/schlimmstes_erlebnis/001_hu4230655883132170519.jpg 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;DB_Verspätung&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;304&#34;
		data-flex-basis=&#34;730px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gestern war ein sehr schlechter Tag. Ich bin mit dem Zug von Kassel nach Bochum zurückgefahren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch als ich um 17:10 am Hauptbahnhof in Paderborn ankam, wurden alle Passagiere gezwungen, umzusteigen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auf dem anderen Gleis stellte ich fest, dass der Zug völlig überfüllt war - so viele Passagiere standen bereits im Zug, und viele warteten draußen vor den Türen, ohne einsteigen zu können. Natürlich konnte ich auch nicht einsteigen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also wartete ich auf den nächsten Zug, aber ich wartete und wartete - und immer wieder kam die Ansage: &amp;ldquo;Zug fällt aus, Zug fällt aus.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Erst um 21:30 konnte ich endlich einen Zug nehmen. Doch am HBF Soest sagte der Schaffner plözlich: &amp;ldquo;Alle müssen aussteigen.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da ich viele Sachen dabei hatte, habe ich dabei leider eine meiner Tüten im Zug vergessen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als ich zurück zum Glei kam, war der Zug bereits abgefahren. Gleichzeitig konnte ich weder in der DB Navigator App, noch in der VRR Bus&amp;amp;Bahn App oder bei Google Map hilfreiche Informationen finden, wie ich nach Hause kommen könnte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wegen des schlechten Verkehrs und des Verlusts meiner Tüte war ich völlig am Ende.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zum Glück fragte ich einen Busfahrer, der mir sagte, dass ein Bus nach Hamm fährt. Als ich am HBF Hamm ankam, sollte es einen Zug nach Dortmund - in 18 Minuten. Also wartete ich. Die 18 Minuten vergingen schnell, aber der Zug kam nicht. Nach 40 Minuten erfuhren alle Passagiere, dass der Zug ebenfalls ausfällt. Der nächste Zug sollte erst um 3:17 kommen. Hunderte Passagiere warteten in der Halle des Hauptbahnhofs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um 3:10 ging ich zu dem entsprechenden Gleis, um auf den Zug zu warten. Doch auch nach 10 Minuten war kein Zug zu sehen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schließlich kam ein RE1-Zug, aber die Anzeige zeigte: &amp;ldquo;Bitte nicht einsteigen&amp;rdquo;. Ich wusst nicht, wie ich nach Bochum zurückkommen sollte. Doch 10 Minuten später sagte der Schaffner glücklicherweise, dass wir einsteigen dürfen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als ich zu Hause war, war es 5:05. Eigentlich hätte ich um 19:00 zu Hause sein sollen, doch ich hatte fast 10 Stunden Verspätung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unglaublich habe ich so schlechten Tag erlebt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich wirklich hasse Deutsche Bahn.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Man sollte nicht den ganzen Tag zu Hause bleiben</title>
        <link>https://blog.iostao.com/de/2025/nicht_zu_hause/</link>
        <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 16:10:03 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://blog.iostao.com/de/2025/nicht_zu_hause/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;ich-hasse-die-deutsche-bahn-wirklich&#34;&gt;Ich hasse die Deutsche Bahn wirklich.
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Man muss rausgehen und soziale Kontakte pflegen,egal was man draußen macht, selbst wenn es nur ist, in einem Café zu sitzen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn du rausgehst, um verschiedene Ding zu erleben und verschiedene Menschen zu treffen, kannst du erst wirklich nachdenken und spüren, dass du lebst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn man zu lange zu Hause bleibt, verliert man seine Ideen und wird immer passiver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir müssen alle öfter nach draußen gehen, auch ohne ein bestimmtes Ziel. Es reicht, einfach frische Luft zu atmen, oder den Sonnenaufgang und Sonnenuntergang zu sehen, die jeden Tag gleich und doch anders sind. Mit etwas Glück erlebt man vielleicht unerwartete Überraschungen und trifft tolle Menschen.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mein Rückblick auf 2024</title>
        <link>https://blog.iostao.com/de/2024/rueckblick2024/</link>
        <pubDate>Sun, 29 Dec 2024 15:39:22 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://blog.iostao.com/de/2024/rueckblick2024/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;mein-rückblick-auf-2024&#34;&gt;Mein Rückblick auf 2024
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Auf 2024 rückblickend freue ich mich über viele schöne Momente, aber auch die traurigen und schwierigen Zeiten bleiben mir in Erinnerung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Winter 2023 habe ich unter einer Winterdepression gelitten, da ich mich anfangs nur schwer an das Leben in Deutschland anpassen konnte. Mein Studentenwohnheim lag auf einem Berg, wo nur wenige Menschen lebten, und der Kontakt zu anderen war begrenzt. Hinzu kam, dass ich mich mit der deutschen Sprache schwer tat und der sonnenarme Winter die Situation noch verschärfte. Diese Kombination aus Anpassungsschwierigkeiten, Einsamkeit und Lichtmangel führte dazu, dass ich mich lange Zeit traurig fühlte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dann habe ich entschieden, mein Studentenwohnheim zu kündigen. Ab April 2024 bin ich Essen, Deutschland umgezogen, und habe den Deutschkurs B1 bis C1 wiederholt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe mich wieder normal gefühlt und freue mich darüber, dass ich mein Deutsch in dieser Zeit verbessern konnte. Besonders glücklich bin ich darüber, dass ich das C1 Niveau noch einmal erreicht habe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obwohl ich C1-Niveau bestanden habe, habe ich immer noch Probleme mit Deutsch. Wenn ich ein DSH-Hörverstehen höre, kann ich es gut und klar verstehen. Aber wenn es um kurze Sätze oder Gespräche mit anderen geht, habe ich Schwierigkeiten und verstehen niccht alles. Ich brauche Zeit zum Üben, möchte aber jetzt eine Arbeit suchen. Deutsch ist tatsächlich schwierig 😭.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ein gesundes und diszipliniertes Leben</title>
        <link>https://blog.iostao.com/de/2024/ein-gesundes-und-diszipliniertes-leben/</link>
        <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 08:03:01 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://blog.iostao.com/de/2024/ein-gesundes-und-diszipliniertes-leben/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;ein-leitfaden-für-ein-gesundes-und-diszipliniertes-leben&#34;&gt;Ein Leitfaden für ein gesundes und diszipliniertes Leben
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Zucker vermeiden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alkohol vermeiden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Keine Junk-Food essen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mehr Wasser trinken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mehr Lesen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fähigkeiten entwickeln&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Krafttraining machen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Treue bewahren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hart arbeiten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pläne erstellen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Früh schlafen und früh aufstehen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Regelmäßige Mahlzeiten einhalten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;B&gt;Handeln beginnen&lt;/B&gt;&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
